\phantomsection \label{subsubsec:R562}
\addcontentsline{toc}{subsubsection}{R562}

% Le tableau complet présentant une ressource

\setlength{\tabcolsep}{0.125cm} % Marge des colonnes
\setlength{\extrarowheight}{2pt} % Marge des lignes

\arrayrulecolor{ressourceC}

% 1er tableau : Nom/Code/Heures
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 1ère ligne : code & titre
	\cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries \hypertarget{R562}{R5.ROM.10}}
    & \cellcolor{ressourceC} \textcolor{compCAp!20!white}{\bfseries Sécurité et QoS pour les réseaux opérateurs } % R-ROM-518 :
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|G|}
\hline % 2ème ligne : url
	\url{https://docs.google.com/document/d/1eL_Gq03-HfOieUdZgBkks-9AUxQZ8TJxOZdBXhDPjT0/edit?usp=sharing}
\\
\end{tabular}

\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline % 2ème ligne : semestre
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Cursus}
	& BUT3 > S5 \\
\hline % 3ème ligne : Heures
% \hline
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures (fiche)}
%    &
%    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{35h}, dont 15h CM/TD et 20h TP \\
% \hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Heures }
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée publiée au PN} : \textbf{26h}, dont 10h CM/TD et 16h TP \\
\cline{2-2}
    &
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Formation encadrée préconisée par l'ACD-RT} : \textbf{35h}, dont 15h CM/TD et 20h TP \\
\hline
\hline % 4ème ligne : Parcours
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Parcours}
	& ROM \\
\hline
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Coefficients}
	& \textcolor{compSA}{ROM1}~:~coeff.~\textbf{11}\hspace*{0.5cm}\textcolor{compSB}{ROM2}~:~coeff.~\textbf{11} \\
\hline
\end{tabular}

% Description
\begin{tabular}{|G|}
	\hline
	\textcolor{ressourceC}{\bfseries Description} \\
	\hline
    {\bfseries Contexte et ancrage professionnel}

L'étudiant sera capable de comprendre et gérer la QoS ainsi que les
mécanismes de base de la sécurité dans un réseau d'opérateurs.

\vspace{0.2cm}
{\bfseries Contenus}

\begin{itemize}
\item
  Mise en oeuvre de mécanismes d'authentification, d'autorisation et de
  supervision des clients d'un
  réseau d'opérateur (AAA, PPPoE, IPoE, BAS, BNG, Radius)
\item
  Mise en œuvre des fonctions de sécurité sur les équipements d'accès au
  réseau (DHCP Snooping, Ip
  Source Guard, port security, \ldots)
\item
  Mise en oeuvre de la segmentation de réseaux (VLAN, Vrf, ACL, Tunnel)
\item
  Les applications et leur besoin de QoS :
  \begin{itemize}
  \item
    Principe des modèles de QoS Inserv, Diffserv,
  \item
    Mise en œuvre de la Qos sur les équipements réseaux :
    Classification, marquage, mise en file d'attente,
    ordonnancement.
  \item
    Règles d'ingénierie pour la QoS.
  \end{itemize}
\end{itemize} \\
\hline
\end{tabular}

% Exemple de mise en oeuvre


% 2ème tableau : Compétences et apprentissages critiques
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \begin{tabular}[t]{@{}P@{}}
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Compétences /} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{Apprentissages} \tabularnewline
        \bfseries \textcolor{ressourceC}{critiques}
    \end{tabular}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\textcolor{compSA}{ROM1} Gérer les infrastructures et les services des réseaux opérateurs
\tabularnewline
\textcolor{compSA}{$\bullet$ AC34.01ROM} \textit{Administrer/superviser les infrastructures et les services télécom}
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{ROM2} Gérer les communications unifiées et la vidéo sur Internet
\tabularnewline
\textcolor{compSB}{$\bullet$ AC35.01ROM} \textit{Administrer les services multimédias pour une entreprise}
\tabularnewline
\end{tabular}
 \\
\hline
    
\end{tabular}
% \ifcsdef{Rcoeff\CODE A}{coef. {\csname Rcoeff\CODE A\endcsname}}{}

% SAE
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries SAÉ concernées }
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{SAE561}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.ROM.03}} Déployer et gérer les services ROM
\tabularnewline
\end{tabular} %\listeSAE{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Pré-requis
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Prérequis}
    &
    \begin{tabular}[t]{@{}T@{}}
\hyperlink{R302}{\textcolor{ressourceC}{R3.02}} Réseaux opérateurs
\tabularnewline
\hyperlink{R307}{\textcolor{ressourceC}{R3.07}} Réseaux d'accès
\tabularnewline
\hyperlink{R401}{\textcolor{ressourceC}{R4.01}} Infrastructures de sécurité
\tabularnewline
\end{tabular} %\listePrerequis{\CODE}
    \\
\hline
\end{tabular}

% Mots-clés
\begin{tabular}[t]{|P|T|}
\hline
    \textcolor{ressourceC}{\bfseries Mots-clés}
    &
    AAA, PP\textabbrv{PoE}, I\textabbrv{PoE}, BAS, BNG, Radius, DSCP, Red, Ordonnanceur (CBWFQ, WRR). % {\csname Rmotscles\CODE\endcsname}
    \\
\hline

\end{tabular}

